\documentclass[a4paper,12pt,french,twoside,openany]{look/05gr551c} % %\usepackage{geometry}									%LOLOLOLOLLLLL######
\usepackage[right=5cm, left=4cm, top=2.9cm, bottom=2.9cm]{geometry}
%\marginsize{4cm}{5cm}{2.9 cm}{2.9 cm}		% Definerer strrelse af marginer
\usepackage{setspace}							
\usepackage{pifont}
\usepackage{microtype}
\usepackage{amssymb}

\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif


\usepackage{numprint}
\usepackage[toc,page,titletoc]{appendix}
\appendixpageoff
\appendixheaderon
\appendixtocoff
\appendixtitletocon
\appendixtitleon

\usepackage{lscape} % to enable single page landscape mode

\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[T1]{tipa}
%\usepackage[combine]{ucs} 					
\usepackage[utf8x]{inputenc}					
\usepackage{latexsym}										% LaTeX symboler
\usepackage{ragged2e}										% Gr det mulig at venstre-/hjrecentrere blokke
\usepackage{textcomp}

\usepackage{graphicx} %til Matlab%
\usepackage{grffile}  %til Matlab%

%\usepackage{subfigure}               		% Til at stte flere underfigurer med hver sin caption ind i samme figur.
\usepackage{sidecap} 										% Caption ved siden af figurer / tabellen.
\usepackage{subfig}

\usepackage{flafter}										% Srger for at dine floats ikke optrderi texten fr de er sat ind.
\usepackage{tabularx}										% Muliggr at angive bredden af tabellen.
\usepackage{float}											% Forbedrer samspillet mellem defineringer af flydende objekter.
\usepackage{longtable}									% Gr s tabeller lettere kan strkke sig over flere sider

\usepackage{multirow}                   % Tabelfunktion
\usepackage{hhline}                     % Tabelfunktion
\usepackage{multicol}                   % Tabelfunktion
\usepackage{wrapfig}										% Muliggr float med figurer


%  Matematiske formler og maskinkode 
\usepackage{amssymb}										% Giver mulighed for matematiske symboler.
\usepackage{xfrac} % for advanced fractions
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amsmath}										% Matematisk pakke
\usepackage{mathtools}									% Udvidelse af amsmath-pakken. 
\usepackage{theorem}										% Matematisk pakke
\usepackage{listings}										% Linie nummerering af programkode
\usepackage{color}                        % Package til \color-kommandoen

\usepackage{setspace}					%Giver adgang til onehalfspacing
\onehalfspacing     					%S der er halvanden linjeafstnad

%  PDF og billede optimering 
\usepackage{pslatex} 								 		% Pnere PDF-filer
\usepackage{pdfpages}	
\pdfoptionpdfminorversion=6		
%\usepackage[pdftex]{graphicx} 					% Pakke til jpeg/png billeder
\usepackage{graphicx}                		% Pnere grafik
\usepackage[dvips]{epsfig}           		% For at inkludere eps billeder


%  Refrenncer, litteraturliste og URL'er 
\usepackage{url}												% Til at stte URL'er op med. Virker sammen med hyperref
\usepackage{fancyref}										% Srger for at referencerne fr de rigtige ord med p vejen.
\usepackage{varioref}										% Includerer sidenummeret i krydsreferancerne. Ikke hvis det er p samme side som referencen.
\usepackage{natbib}				% Gr det muligt at bruge en rkke forskellige citationsmetoder, f.eks. Harvard

%\usepackage[draft,margin]{fixme}
%% FiXme %%
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}% provides \hl
\usepackage{xkvltxp}
\usepackage[draft]{fixme} % morelayout={index}
%\fxuselayouts{pdfcsigmargin} % To put colored pdf comments
\FXRegisterAuthor{t}{ajdt}{Tim} % To add authors --> \tnote, \twarning, \terror, \tfatal


\usepackage{todonotes} % put obeyDraft for the final version
% example: \t odo[inline]{write a comment}
% example: \missingfigure{}

% to generate random text
\usepackage{lipsum} % just write \lipsum[the number of paragraph you want]

%  Andre smarte pakker  
\usepackage{ifthen}											% Tillader brugen af bolske ligniger, if, then osv
\usepackage{soul} 											% Understtter understregning af tekst ved at skrive \ul{tekst}
\usepackage{lastpage}									% Til hvis man har brug for det totale antal sider.

% Add glossary and Abreviation support
\usepackage[acronym]{glossaries}

\usepackage{hyperref} 

\hypersetup{pdfborder = 0} 							% Fjerner ramme omkring links i fx indholsfortegnelsen og ved kildehenvisninger

%===================================================================

% \Autoref is for the beginning of the sentence
\addto\captionsenglish{\renewcommand{\chaptername}{Chapitre}}
\addto\captionsenglish{\renewcommand{\partname}{Partie}}

\let\orgautoref\autoref
\renewcommand{\autoref}[1]{\def\lstlistingname{Listing}\def\equationautorefname{Equation}\def\figureautorefname{Figure}\def\subfigureautorefname{Fig.}\def\chapterautorefname{Chapitre}\def\tableautorefname{Tableau}\def\sectionautorefname{Section}\def\appendixautorefname{Annexe}\def\footnoteautorefname{Note de bas de page}\def\itemautorefname{bullet point}\def\partautorefname{Partie}\def\subsectionautorefname{Section}\def\subsubsectionautorefname{Paragraphe}\def\FancyVerbLineautorefname{ligne}\def\theoremautorefname{Theorème}\def\pageautorefname{page}\def\exampleautorefname{Example}\orgautoref{#1}}


\addtolength{\topmargin}{-1cm}					% Tilfjer vrdier til de respektive parametre
\addtolength{\textheight}{2cm}					% -
\addtolength{\textwidth}{2.0cm}   			% -
\addtolength{\oddsidemargin}{7mm} 			% -
\addtolength{\marginparwidth}{-1cm} 		% -
\addtolength{\evensidemargin}{-2.3cm} 	% -

\setlength{\parindent}{0mm}    
\setlength{\parskip}{1mm}     
\linespread{1.1}             
\setcounter{tocdepth}{1} 


\addtolength{\hoffset}{-1.6cm}
\setlength{\textwidth}{16.0cm}
\setlength{\topmargin}{-0.4in}
\setlength{\topskip}{0.2in}
\setlength{\textheight}{9.4in}
\setlength{\oddsidemargin}{2.00cm}
\setlength{\evensidemargin}{1.00cm}
\makeatletter 
\def\@makechapterhead#1{
        \vspace *{-15mm}                         % afstand fra topmargen til
        \hskip -5mm
        \rule[4.8mm]{120mm}{1mm}             % verste bjlke
        \hskip 5mm 
        \huge                                   % format de "chapitre"
        {\centering \textbf{\@chapapp{} \thechapter}}
        { 
                \vskip -15 mm                             % !!! change the spacing between chapter and chapter name
                \parbox{150mm}{{\bf{\Huge  #1}}}\par     % kaptxt
                \vskip 5mm                             % afstand mellem kaptxt og bundstreg
                \ifnum
                \c@secnumdepth >\m@ne 
        }
        \vskip 0mm                              % afstand mellem txt og bundbjlke
        \hskip -5mm
        \rule[15mm]{17cm}{1mm}               
        \par\nobreak\normalsize
        \fi  
}
%%%% (<-- Hertil)

%%%% Fancy headings & chapters %%%%
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter\ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}                            % Sletter alt nuvrende hoved- og fodkonfiguration
\fancyhead[RO,LE]{\nouppercase \slshape \rightmark}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\fancyfoot[C]{ }
\fancyfoot[RE,LO]{\emph{\leftmark}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}    % Bredde af hovedets streg
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}    % Bredde af fodens streg
% ***** Layout for sider med \chapter eller \thispagestyle m.fl. *****
\fancypagestyle{plain}{
        \fancyhf{}                              % Sletter alt nuvrende hoved- og fodkonfiguration
        %\fancyfoot[C]{\thepage\\ \tiny{Kompileret \today { }kl. \printtime { }af \input{userfile}}}
        \fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
        \renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}    % Bredde af hovedets streg
        \renewcommand{\footrulewidth}{0.0pt}    % Bredde af fodens streg
}
% *****
\newcommand{\celcius}{^{\circ}C}
\newcommand{\bmath}[0]{\begin{eqnarray}}
        \newcommand{\emath}[0]{\end{eqnarray}}

\bibpunct[,]{[}{]}{;}{a}{,}{,} % Definerer de 6 parametre ved Harvard henvisning (bl.a. parantestype og seperatortegn)

\bibliographystyle{look/plainnat-custom} 						% Udseende af litteraturlisten
\renewcommand{\refname}{Literature}
% Settings for bibliography and table of contents
%\bibliographystyle{apalike}
%\bibliographystyle{alpha}
%\setcounter{tocdepth}{1} %Bestemmer antallet af undersektioner der skal med i indholdsfortegnelsen
\addto{\captionsenglish}{\renewcommand*{\contentsname}{Table des matières}}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
        \markboth{\thechapter.\ #1}{}}
\newcommand{\clearemptydoublepage}{\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}}

\parskip        =    1ex
\parindent      =    0em
\baselineskip   =    2ex

% List of figures
% here we want to put a space between the numbers and the captions
\makeatletter
\renewcommand*\l@figure{\@dottedtocline{1}{1em}{3.2em}}
\makeatother

%%%%%%% TLLER TIL KRAVSPEK %%%%%%%%%%%%
\newcounter{kravenum}
\makeatletter{
        \renewcommand\appendix{
                \renewcommand\section{
                        \newpage\thispagestyle{plain}
                        \suppressfloats[t]\@afterindentfalse}
                \secdef\Appendix\sAppendix}
        \setcounter{section}{0}\renewcommand\thesection{Alph{section}}}
\newcommand\Appendix[2][?]{
        \refstepcounter{section}
        \addcontentsline{toc}{appendix}{\parskip=0ex}
        {\protect\numerline{\appendixname~\thesection}#1}
        {\raggedleft\large\bfseries \appendixname\
                \thesection\par \centering#2\par}
        \sectionmark{#1}
        \@afterheading
        \addvspace{\baselineskip}}
\newcommand\sAppendix[1]{
        {\raggedleft\large\bfseries\appendixname\par \centering#1\par}
        \@afterheading\addvspace{\baselineskip}}
\makeatother

\usepackage{color}											% Pakke til farvning af tekst med \textcolor{farve}{target}
\usepackage{colortbl}										
\usepackage{caption}									% Tillader brug af figurtekst
%\usepackage{ccaption}									% Kan stte caption under ting der ikke normalt har en caption.
\usepackage[neverdecrease]{paralist}
\usepackage{booktabs}

\captionsetup{													% Figurtekst opstning
        font=small,															% Skriftstrrelse
        labelfont={bf,it},											% Figurlabel skrives altid med fed og kursiv
        margin=20pt,														% Definerer margin
       % format=normal,														% Figurtekst p flere linier ordnes under hinanden og ikke helt ind under "Figur"
}

\let\olditemize=\itemize								% Fjerner den vertikale afstand mellem punktopstillinger
\def\itemize{
        \olditemize
        \setlength{\itemsep}{-1ex}
}
\let\oldenumerate=\enumerate						% Fjerner den vertikale afstand mellem listeopstillinger
\def\enumerate{
        \oldenumerate
        \setlength{\itemsep}{-1ex}
}

%\hyphenation{hvis hvor hvad MPa ind-frt fle-re hvor-ved pro-jekt-pe-ri-o-dens In-ge-ni-r Log-AISWindow}

%\makeglossaries

%\newglossaryentry{sample}{name={sample},description={a sample entry}}

%\newacronym[\glsshortpluralkey=cas,\glslongpluralkey=contrivedacronyms]{aca}{aca}{a contrived acronym}

%\lstset{language = {Python}, caption={},commentstyle=\color{purple}}  % Python code

\usepackage{nomencl} % Nomenclature
% To make it work just use this command in the terminal: makeindex Rapport.nlo -s nomencl.ist -o Rapport.nls (rapport being the name of the main file)
\renewcommand{\nomname}{Glossaire} % Acronymes
\makenomenclature

\newcommand{\pagedifference}[2]{% to count the number of pages between two labels : \pagedifference{label1}{label2}
        \number\numexpr\getpagerefnumber{#2}-\getpagerefnumber{#1}\relax}

\usepackage{lineno,blindtext} % to put line numbers in the margin


% Draw 3 stars to seperate 2 sections or whatever you want to split using \etoile
\newcommand*{\etoile}
{
        \begin{center}
                *\par
                *\hspace*{3ex}*
        \end{center}
}

% Separation line using \sepline
\newcommand*\sepline{%
        \begin{center}
                \rule[1ex]{.5\textwidth}{.5pt}
        \end{center}}

% Separation stars using \sepstars or \centerline{**********}
\newcommand*\sepstars{%
        \begin{center}
                $\star\star\star$
        \end{center}}

\usepackage{microtype} % improved spacing
\usepackage{siunitx} % SI units --> \SI{10}{\hertz} or \SIrange{10}{100}{\hertz}

\usepackage{array} % improved array in comparison with the tabular environment

% % % % To be able to put the symbol No (numero) without taking care of the font --> command \ftextnumero
\usepackage{txfonts}
\usepackage{times}
\newcommand{\ftextnumero}{{\fontfamily{txr}\selectfont \textnumero}}

% LETTRINE
\usepackage{lettrine}
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{mathrsfs}

% ITEMIZE TIP: \itemsep2pt --> to put after the \begin{itemize} in order to control the spacing between the elements

\usepackage{tablefootnote} %put footnotes in a table
%\usepackage{longtable,tabu}
\usepackage{marvosym} % utiliser le symbole euro avec \EUR


